少年墮網騙 百元買3秒色情片

2018年07月17日

少年墮網騙 百元買3秒色情片

■青協已招攬209名青少年成為「iSmarter大使」，協助推廣預防科技罪案的訊息。朱永倫攝

【本報訊】網絡詐騙案越來越多，受害和行騙人不乏青少年。香港青年協會青年違法防治中心在2017/18年度，共接觸236名高危或與科技罪案相關的青少年，當中60人曾行騙或受害。青協指出，行騙者多誤以為網絡世界無迹可尋便可胡作非為，不少受害者則覺得損失輕微而望大事化小。暑假臨近，青協呼籲青少年提高警覺，避免招致損失。

青協青年違法防治中心分析了60名曾行騙或受害青少年個案，涉「網上騙案」佔26人，行騙和受騙各佔一半，年齡最小只有14歲，包括在放售遊戲賬戶後被拖欠貨款，亦有賣貨青年收款後未有發貨。另外，「持不誠實意圖使用電腦」和「發佈兒童色情物品」個案各涉13人；「裸聊勒索」亦有8人。

15歲的Jimmy去年在微信被誘使購買色情短片，因貪好奇買了3至4條短片，共花逾百元人民幣，最終發現每段短片僅3至4秒，自覺受騙，「當用錢買個教訓」。青協亦指有小學生在校內偷拍同學如廁、換衫等照片或短片，再上載至網上互相取笑。涉事青少年未必意識到除會傷害同學，亦會觸犯兒童色情物品相關條例。

青協單位主任李少翠建議青少年在網絡世界不要輕易信人，亦不應借錢予網友或進行金錢交易，即使被騙金額不多亦要報警處理。李提醒青少年勿因羊群心理而從事非法活動。

青協青年違法防治中心督導主任陳文浩則指，家長可留意子女有否長期隱閉地上網，若有向子女借出信用卡，則要留意有否頻密或大額交易。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
親人點極宅男都唔醒

下一則
下一則
巴黎百萬人慶祝爆騷亂 兩球迷興奮過度跳河 炒車喪命

最左面條女

屌你3秒重複Repeat 咪得囉

三秒夠打兩次飛機有凸。

邊個巴打黎

除咗話佢on9之外，已經諗唔到其他嘢嚟形容

唔識bt

你好靚

15歲的Jimmy去年在微信被誘使購買色情短片，因貪好奇買了3至4條短片，共花逾百元人民幣

用微信嘅下場

多數俾人呃

巴打早泄

比錢買片好合理，香港人慣左睇免費av

渣 我既話打到6次

咁又仆街D ge 3,4秒
短過好多gif